[泛民] 胡志偉：23條立法若做好諮詢，較大機會達共識

特首參選人曾俊華今日發表政綱，表明將盡力推行《基本法》第23條立法。民主黨主席胡志偉回應稱，政府若有充分諮詢，社會有較大機會就23條達成共識。他又認為23條若以寬鬆方法推行，不令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，將不會引起公眾恐慌。

胡志偉今日就23條立法表達立場，稱政府若經充分諮詢有機會達成共識，「如果你能吸納教訓，做好應有的諮詢過程，令整個立法不會令香港市民擔心以言入罪的事情。通過立法過程會做得到的話，我覺得尋找到共識的機會大很多」。

他又指23條立法若寬鬆處理，不致於引起公眾恐慌，「如果能夠找到路徑處理這政治制度的問題，23條立法若用比較寬鬆的處理，不會令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，我覺得這問題其實不會令公眾引起恐慌」。

胡志偉稱，民主黨暫時未有提名決定，會與所有參選人會面後再詳細討論。

曾俊華的政綱提及，特區按《基本法》第23條規定，自行立法維護國家安全，「是必須履行的憲制責任」，並指「我認為，問題不在於要否為第 23 條立法， 而在於法例的具體內容和範圍，以及立法的正當程序」，表明會汲取2002、2003年立法不成功的經驗，「盡力推行23條立法，完成一項維護香港和國家安全，並為港人接受的法例」。

————————-

見廿三條又引起討論，所以本人特意溫馨提醍又想含撚既on9仔

廿三條過半數就通過，而在有功能組別下反對派是沒有可能得過半數議席，咪又聽人鳩吹含撚

焦土？香港既土一早俾建制同泛狗焦左，依家要焦埋既係泛民同佢攬住死

改議事規則果期 樓下條條飯民banner都寫住「今日改議事規則 明日廿三條」而家由返佢把口講真係別具意義

呢班垃圾為咗個議席,挖埋祖宗山墳副骨頭出嚟煲湯都肯制

個個十萬人工 一個月 梗係奶到盡

2017年
不過起碼立場會變下幫下市民
保皇狗始終如一咁賣
泛民都起碼有時會支持下市民
好似沙中線咁

做得好 多謝晒

咪又含淚投票。

hi

班仆街為左整死香港勞心勞力，仲要個個月出糧
屌你老母痴撚線政府

唔駛分得咁細, 你地都係一家人